## Верстка 
1. Для того, чтобы создать слайд используем баш скрипт. ```sh createSlide.sh {название слайда}```
Например: ```sh createSlide.sh esl_02_det```.

2. Верстка под два разрешения: 1280х800px(основное) и 1024x768px. Верстаем все в мастер.После того, как сверстали слайд под основное разрешение адаптируем его под второе разрешение.Для этого весь контент оборачиваем во враппер. Пишем медиа запрос, в котором растягиваем бэкграунд и устанавливаем такие правило для враппера.
```
    position: absolute;
    top: 90px;
    transform: scale(0.8);
```
Обычно этого хватает, чтобы сохранить композицию. Если что то поехало, то дописываем правила до нужного результата.
В любом случае не надо придумывать велосипед. Если что то непонятно, посмотри другие слайды или спроси у коллег.

3. Стараемся слайды называть как макет, но придерживаемся такого правила {название препарата из 3 букв}_{номер слайда}_{год и месяц когда был сделан слайд}_{любые другие модификаторы}. Например: tra_01_1905,tra_09_1903_gin. Как делать нежелательно:traneks_10,rodd_10_tra. Всем(менеджерам, дизайнерам и разработчикам) нужно придерживаться naming convection. 

4. Прежде чем верстать настрой фш и csshat.Проверь какое разрешение у макета(в идеале 2560х1600). В зависимости от разрешения макета настрой scale в csshat.Если макет 2560х1600, то scale 50%, 1920x1200 - 66%,1280x800 - выключи scale. Если разрешение меньше нужного - то можешь увеличить его до 2560х1600, но тогда надо будет прокликать все шрифты, чтобы они перерендерились. Если таких макетов много - надо сообщить об этом менеджеру, чтобы дизайнерам напомнили о двойном разрешении макетов для Штады.

5. **ВАЖНО**. При верстке слайда делается и статистика для него. Каким образом:
- Создаем массив `questions` внутри слайда. 
- Прокидываем `questions` в `super()` конструктора. 
- Для того чтобы тригерить событие - на управляющий элемент вешаем атрибут data-metr,где через запятую пишем номер вопроса в массиве `questions`(по сути индекс объекта в массиве) и выбранный вариант ответа. Например `data-metr='0,opened'`. Если нужно, то передаем radio,checkbox.
- Для примера можно смотреть на test_slide, там большинство кейсов покрыто.

6. После того, как слайд сверстан заходим на https://tinypng.com/ и жмем все картинки.Заменяем непожатые картинки на оптимизированные.

7. Так как планшет слабый, то не нужно делать большое количество анимаций. Используем 3д трансформации, чтобы задействовать графический ускоритель.

8. Если видишь слайд со сложной анимацией, то вполне вероятно он уже был сделан в прошлых циклах. Спроси у коллег, может быть кто-то знает.

9. Для скрола используем react-iscroll.Для слайдера Rheostat. Для drag&drop используем Draggable.